Markdownファイルの作り方、作ったページは最終的にどこにできるのかについて説明します。

# 1.Markdownって何さ
簡単なルールにしたがってテキストを書くだけで、リンクや画像を貼ったりできる記述言語。  
HTMLをさらに簡単にしたものと思えば大体良い。  
ちなみに、本Wikiは`gollum`という物を使ってMarkdownファイルを表示するWebページに変換しています。  
また、HTML5にも対応しているので、HTMLわかる人はHTML混在で書いても良いです。  

# 2.Markdownファイルってどうやって作るの?
## 2.1.ブラウザから作る場合
ログインした状態でそこかしこにある`Newpage`を押せばよい。  
ここで、タイトルに`XXXX`とかつければよい。  
ちなみに名前をつけるときには面倒臭いのでスペースや`.`(ピリオド)はつかない方が良い。  

## 2.2.VSCodeで作る場合
新規作成でテキストファイルを作り、ファイル名を`XXXX.md`にすればよい。  
最後の`.md`が大事で、`XXXX`のところは他と被らない分には好きにつけて良い(一部使えない文字はあるけど)。  
逆に言えば、このリポジトリ内の`.md`で終わるファイルは全部Markdownファイルなので、中身をみて勉強するもよし、コピペして差分だけ書き換えて使うもよし、です。  
Markdownファイルはフォルダーを作ってその下に入れても良いです。  
例えば、wikitipsフォルダーの下にはWiki編集に関するMarkdown情報がまとめて置いてあります。  

# 3.作ったページはどうやってみるの?
Wikiにアップロードされたページは、
```
https://gitlab.com/svk_jpn/cyberbots_lab/-/wikis/
```
の下に、Wikiのリポジトリと同じ構成で配置されます。  
たとえば、`wikitips`の中の`編集に参加するには.md`で作ったページを見るには、  
まず、このファイルがリポジトリ内の`wikitips/編集に参加するには.md`にあるので
```
https://gitlab.com/svk_jpn/cyberbots_lab/-/wikis/wikitips/編集に参加するには
```
が実際に作成されるページのURLになります。  
ここで、ポイントなのがファイル名の最後の`.md`がないこと。  
`.md`までつけると`.md`の中身まんまが表示されます。

# 4.削除したいときはどうするの?
ファイルを削除したり、名前変更した場合も、statingには変更として登録されるので、反映したい変更をstagingしてcommit->pull->pushで削除完了です。  